仰光飛航情報區有限度運作 中緬突然有運海鮮航班

以下內容轉自K’s Aviation

之前都提及過航空本質就是政治，現時緬甸處於軍事政變，除民用互聯網中斷之外，領空狀況有異常之餘，國家航空公司都有異常情況發生。

綜合緬甸當地傳媒消息及緬甸民航局給飛行員通知 (NOTAM) 資料，仰光國際機場 (RGN) 於1/2起停止辦理業務直至四月底，不過當局已經於3/2宣布仰光國際機場 (RGN) 再次開放。另一方面根據當地消息估計，現時有70％的航空交通管制及80％的航空情報服務員工正在罷工。

現時緬甸當局只准已獲當局批准的國際航班飛越仰光國際機場 (RGN) ，對於飛越仰光飛航情報區的國際航班安排方面，由於航空交通管制人員缺勤，飛越仰光飛航情報區的國際航班除了只准通過特定的航路點外，也需要使用特定空中航線及飛行高度，同時遵守15分鐘間隔規定。安排暫定28/2止，但視乎政治環境而決定延長或完結。

於今日民用互聯網中斷後，緬甸國際航空 (8M) 忽然有幾班非表列航班出現，分別為8M791由仰光國際機場 (RGN) 往昆明長水國際機場 (KMG)、8M792回程、8M770 由仰光國際機場 (RGN) 往昆明長水國際機場 (KMG)、8M771回程、8M772由仰光國際機場 (RGN) 往昆明長水國際機場 (KMG) 、8M773回程、8M774由仰光國際機場 (RGN) 往昆明長水國際機場 (KMG) 、8M775回程，使用航空器分別為XY-AGV、XY-ALJ，發生時間為當地時間14/2 21:22至15/2 13:43之間。

基於飛行時有曾經關閉過廣播式自動回報監視，所以時間只屬參考。另外有指該等航班為運載海鮮，但是是否運載海鮮就留給大家定奪。

邊撚度咁多海鮮，都唔知係咪偷運武器

搵鬼信係海鮮咩

200%係啦

運港豬手足

搵鬼信

推

又係叫你勿相信謠言 武器就武器啦

共匪臭蟹

//飛行時有曾經關閉過廣播式自動回報監視//

好人好者熄beacon

老解都運埋過去

似運物資 緬絢近乎癱瘓

人肉海鮮？殺咗幾多人呀？

我買運緊社會信用系統必要嘅器材
唔洗殺太多人又全國做奴隸
仲間接征服埋緬甸

咸魚

海鮮 == 摺被軍

有乜海鮮要大陸空運啊，緬甸班示威者應該要去開左佢睇係乜料，爆老共大鑊

運得幾多武器？輕武器定重武器啊？緬甸冇咩？
分明係比武器更重要既野啦。

海鮮？
咸魚就有